pwd = vemos donde estamos posicionados
ls = listamos archivos
ls -a = listamos archivos,incluidos los ocultos
mkdir = creamos archivos
cd = navegamos en las carpetas
cd .. = volvemos una carpeta atras
git init = inicializamos repositorio
clear = limpiamos pantalla
git log = vemos commits generados

git add (especificamos archivo)=agregamos el archivo al "stage area"
git add . = agregamos todos los archivos 
git commit= confirmamos los cambios
git diff = vemos las diferencias de los cambios
git status = vemos el estado en "area de trabajo" y en "area de preparacion"
git log = vemos la "historia" del proyecto
git log -(n)= especificamos la cantidad de commits que queremos visualizar
git log --oneline = vemos los cambios en una sola linea
git log --author="nombre" = buscamos por descripcion
git log --graph --all = vemos graficamente toda la historia de nuestro proyecto(ramas)

git commit --amend = modificamos commit anterior
git commit --amend -m "mensaje nuevo" = modificamos la descripcion de la confirmacion

git checkout (commit) = vemos el estado de la confirmacion  
git revert = deshacemos los cambios pero no borramos el commit
git reset = deshacemos los cambios y borramos la confirmaciones
git restore = restauramos cambios

git branch (nombre)=creamos ramas
git branch -a = listamos las ramas
git branch -m (nombre anterior) (nombre nuevo) = modificamos nombre de la rama
git branch -d = borramos la rama junto a todos sus cambios
git branch -b = creamos rama y nos posicionamos en esta

git merge (nombre de la rama)=fusionamos las ramas;debemos posicionarnos en la rama de destino








